[中美開戰] 美日10月26日軍演 台海恐擦槍走火

美國總統大選的日期為11月3日，而10月一整個月發生的事件，很有可能影響選舉結果，因此被稱為「10月驚奇」。近日名嘴黃世聰就在《關鍵時刻》中分析，10月在台海周邊軍演的時程，再加上地理位置，直言台灣根本就身處暴風眼中心，也讓主持人劉寶傑大聲驚呼「是台灣」。

劉寶傑指出，昨（14）日習近平到汕頭視察中國的海軍陸戰隊，並要求該軍隊全面性的備戰，同時台灣總統蔡英文也來到樂山基地，從釋出的影片也可以看到，蔡英文後方站了一名美軍，似乎透露「美軍和台灣站在一起」。而近日美國最重要的軍演都在西太平洋，且時間都在10月26日到11月5日之間，也就是美國總統大選的這段時間，全世界最緊張的地方就在台海附近。

財經專家黃世聰透露，10月中美關係將進入全面「暴風雨」來襲，而暴風中心就在台灣，更指出10月26日大陸要開「中共十九大五中全會」，該會將決定習近平未來政治前途；而11月3日是美國總統大選，也會決定川普未來的前途，2人勢必一定會在中美關係上大作文章，而台灣就是其中的「重中之重」。

此外，黃世聰更指出，全世界在亞太地區進行的所有軍演，從解放軍在渤海、黃海、東海及古雷半島進行實戰演練；台灣在太平洋進行空軍天龍演習；日本加賀號在南海進行反潛軍演，加賀號又要和美軍麥肯號進行聯合軍演，而這些演習的中心位置正是台灣，讓黃世聰表示，10月驚奇或10月的暴風眼中心就在台灣，也讓主持人劉寶傑忍不住脫口說出2次「台灣」。故包括美國及大陸，都認為台灣應是接下來最有可能最危險的地方。

中共無人機上午侵入台灣西南防空識別區
台灣國防部長指出入侵台方西南防空識別區

國防部副參謀總長丘樹華今天表示，上午入侵台灣西南防空識別區（ADIZ）的共機為一架無人機，國軍以雷達、飛彈持續監控。

根據自由時報今天報導指出，共機上午7時10分入侵台灣西南防空識別區，似乎刻意衝著國軍演習而來，空軍照例在空警戒、廣播驅離。

立法院內政委員會上午審查國安法部分條文修正草案，邀請國防部副參謀總長丘樹華列席報告並備質詢。丘樹華在接受民進黨立委沈發惠質詢時證實，今天上午有一架中共的無人機入侵台灣西南防空識別區，國軍則是以雷達、飛彈持續監控。

沈發惠指出，雖然目前國軍戮力維護國安且克制處理兩岸緊張局勢，但近幾個月，中共顯然有提升狀況，希望以軍事恫嚇的方式，影響台灣民心。

丘樹華表示，經統計以及跟前幾年同期比較，進行騷擾的共機共艦數量增加了50%以上。中共的意圖是在消耗台灣國防，讓騷擾變成常態，因為中共機艦很多，所以可以不斷派機艦來騷擾台灣。